Kristjan Kressom om Rappina moisa herraga leppino seddawisi maad piddada temma jaggab omma nurme maad neljas nurmes.
1. Kessa peab keigest wiljast pohas olema
2. Rukki nurm olgu keik rukkiga külvatu
3. taro nurm olgo keswa, kaeraning ernega tettus ilma linna, poolel nurmel peab ristikhainaseme päle külwada
4as nurm peab pool ma ristikhaina piddada, olgo niitmisse ehk ellaja södama tarwis, toise poole nurme pääl woib kartohwlid, herned ja linna tehha aga kaerad ei tohhi mitte päle tehha.
Rappina moisas sel 2 Junil 1867.
 Kristjan Kressom
